人比鬼更可怕 - 馮睎乾

節錄

人比鬼更可怕 - 馮睎乾

《倩女幽魂》截圖(互聯網)

如果你看了昨天我寫友人F的鬼故事，以為她是為了解。。。。。了這鄰居的印花才包庇，懷疑涉及賄賂，不由得無名火起。

F終於向管理公司投訴。公司承認該管理員確實犯錯，不。。。。。些住客也許收過看更的印花，是既得利益者。

大媽霸氣回歸後，還若無其事向F索取印花，擺明挑釁。F說沒有，她馬上黑面。自此，患有多年鬱躁的F越來越不開心，很害怕外出，因為不想見到那個幾乎天天上班的大媽看更，不想看她臉色。F唯一能做的，是繼續向管理公司投訴，但公司開始視她為「西客」、「投訴怪」，慢慢不再理會。F於是把行動「升級」，向持有德福的港鐵投訴，但港鐵當然不理會這種瑣事。

結果如何？F的執着嚇我一跳，她居然找上律師，想控告管理公司。律師勸她不要衝動，會花很多錢，不如向傳媒爆料。於是她聯絡蘋果和方向報，記者異口同聲都叫她找ICAC。最後，她上星期聯絡我。問她為什麼這樣堅持。她說，是因為去年的社會運動令她醒覺，「每棟大廈都是社會的縮影。如果連一個管理員也可為所欲為，憑什麼相信黑警會受到制裁？」

我把這故事寫出來，不知道有沒有用，但願管理公司給她一個交代就好。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com